有無人用電動單車返放工？

屋企去公司大約20分鐘，想買架代步，比人捉到會罰咩？

點解唔買部正常單車？ 20分鍾路程唔會太吃力姐

在北區上水，不少街坊出入都會以單車代步，但近年變得愈來愈大陸化，很多人使用有馬達的電動打單車代步。有網民指出，使用電動單車的，多數都是由大陸來港的新移民。

根據《道路交通條例》，電動單車必須登記及領牌才可於道路上行駛，所有由機械推動的車輛包括電動滑板車及電動單車等，一般要經過運輸署驗車程序，若不符合有關規定，絕不會發牌，若然在公眾道路上駕駛即屬違法。

本周三（5月29日），讀者劉先生騎單車經過上水清曉路，驚見一位金髮大媽駕駛着電動單車接載兩名小孩，劉先生跟本刊表示：「前面載着一個小朋友、 後面又載着另一小朋友，我一看就知道是電動單車，因為她的腳踏完全不用動 ，好像大爺一樣。」

他觀察金髮大媽沒有踏腳，再走前細看，再發現車頭有車匙插着，亦看到車上有錶板及電池位置，「所以我絕對肯定這是電動單車，另外後面的車轆有個大鼓，是摩打來的。」電動單車更肆無忌憚進入單車徑，又在行人路上加速穿插，驚險萬分。

劉先生表示在上水，目擊過不下十次電動單車橫行的場面，「有人駕上班 有的代步有的接小朋友返學放學。而今次，很明顯是接小朋友放學，那時是放學時間。」他估計金髮大媽當時的車速達三十公里，「又行上行人路，又踏出馬路，又踏上單車徑，單車徑上又逆線行駛，亦有衝紅燈。」他立即報警，二十分鐘後，警方回覆指找不到該名女子便匆匆收隊。

根據《道路交通條例》，駕駛非法未領牌的電動單車，初犯者可被判最高罰款$5000及入獄3個月。

蘋果動

無牌駕駛
駕駛未登記及領牌車輛
沒有第三者保險
駕駛電單車時無戴頭盔

我而家咪做緊囉，做到身水身汗，再踩20分鐘單車，d共享單車又廢上斜好似做gym咁，唔係快過行路真係唔想踩

呢d人問題，佢踩單車咁做法都係一樣咁危險 電動輪椅又唔見要牌

你比人捉過？罰d咩？

反正都唔合法 買部電動滑板車仲好

大陸人有特權是常識吧

其實不如話香港落後。。。
日本，台灣，大陸都有電動單車

成日見到日本人妻車住個BB飛車

真
我共享單車每日來回10蚊踩到隻狗咁
上淘寶睇緊，大部分都2000左右一部,當一次過交一年單車費
我返夜更，少d人應該無事排🤔其實我都係尋日見到個靚女踩住電動單輪車好撚飄逸先想買😂

放工踩單車，踩到樓下又成隻狗咁，見到711/m記又會忍唔住曬錢買野食，如果快d同舒服d返到屋企就唔會洗無謂錢

LM

買風火輪囉 好似唔犯法

關落後咩事
你講果啲地方淨係行人路都寬過香港條馬路 地方又大啲 咁咪容易普及 香港俾你合法用電動單車 你想佢同啲車爭馬路定係行人路左穿右插